三點維權 民主派禁蒙面法終審敗訴 香港人仲有咩人權？ 考評局楊穎宇親述教育局監粗改卷 文革上腦批鬥行先！

#禁蒙面法 #香港人 #D100
【LIVE直播
三點維權
民主派禁蒙面法終審敗訴 香港人仲有咩人權？
考評局楊穎宇親述教育局監粗改卷 文革上腦批鬥行先！
記協JR敗訴 點靠法庭護新聞自由？
D100三點維權
2020年12月21日
(黃國桐、霸氣）

D100 Radio
512K subscribers

【LIVE直播】民主派禁蒙面法終審敗訴 香港人仲有咩人權？考評局楊穎宇親述教育局監粗改卷 文革上腦批鬥行先！記協JR敗訴 點靠法庭護新聞自由？D100三點維權 2020年12月21日 (黃國桐、霸氣）

24名時任民主派立法會議員及社民連梁國雄，早前就政府引用《緊急法》制定《禁蒙面法》是否合憲，與律政司分別上訴至終審法院。案年上月完成聆訊，今頒下判詞。終審法院裁定政府上訴得直，並駁回民主派及梁國雄就《緊急法》的上訴。

判詞指出，《緊急法》合憲且非全無制約，而且在未經批准集結下禁止蒙面的限制是相稱的，未有超出合理所需。《禁蒙面法》在為社會帶來益處與有關限制對個人權益的損害之間，已取得平衡。終院又解釋，駁回民主派上訴是因為集會言論自由非絕對，需受合法限制。

判詞提到政府所提交的證據，稱香港去年10月初已出現「法律與秩序敗壞的情況」，而《禁蒙面法》是政府應對多月的不法情況，當中蒙面令部分人濫用匿名身分以逃避法律責任。終院強調須充分考慮希望和平示威但因暴力卻步人士、財產受暴力示威者破壞人士，以及香港整體的利益。

上訴人梁國雄聽取判決後見記者，稱對結果十分失望，認為不應以過時法例給予特首太大權力，又指中央政府不斷攻擊且向香港的司法機構施壓，而終審庭在中央壓力下作出的裁決，似乎未能釋除港人疑慮。一同見記者的前民主黨主席何俊仁則表示，中央施壓令有原則、信念的法官感受到空前的政治壓力。他對終院收緊上訴庭判決感到意外，認為判決會令世界懷疑香港的自由程度。

D100 Radio 現已開設全新 PATREON 贊助頻道
每月贊助相應金額即可收聽、收睇D100 PBS台，香港台及網台各個指定節目。

1. 用手機（下載Patreon app） 然後搜尋 D100Radio
/ 電腦進入網站:
2. 進入 D100 Radio 版面後，即可看到D100各個贊助計劃 （Plan A, Plan B, Plan C及網台節目組合計劃）
3. 根據各位自己友的喜好選擇相應的計劃，按"JOIN"即可贊助該計劃，並以月份收聽、收睇計劃內的節目重溫

每個月的1號（贊助期為每月1號到30/31號）
Patreon會於已登記的信用咭，自動扣帳，自動續期
不用記掛每一個月要重覆續期手續

相關影片:
1. 林鄭月娥好打得政治化考第一 香港人成功抗疫冇天理？鄧炳強團夥法庭大話西遊冇皇管 任用公帑打官司納稅人最大輸家！建制派批鬥法官 成功爭取香港變逃犯天堂！D100 維多利亞講（林忌、林浩基） ()
2. 【LIVE 直播】黎智英再被政治打壓 未審先入高設防赤柱監獄！朱凱廸證件被法官收 泛民冇得離開香港成常態！快必譚得志親筆信贈自己友 理解吳志森李慧玲沉重心境！D100 三點維權 (慢必陳志全、霸氣哥) ()
3. 李偲嫣正義聯盟中招 香港人強制全民檢測成必要？林鄭月娥被建制派圍攻 中共已有新特首人選？明麗樓爆確診 喉管問題多年冇人理？D100 風波裏的茶杯（主持：梁家權、李卓人 訪問：區議員沈運華） ()

D100 香港:
Facebook: